【最貴見工相】$4,000 vs $300 見工相 + 人力資源專家意見

不講不知，原來全港最貴的見工相，出自法國影室的香港分店，盛惠$4,000三款電子檔。我們拿去有很多本地名人，如楊千嬅和森美幫襯的老牌影樓美姿華主理人點評，他就不太讚好。

最貴影室與美姿華互評
美姿華主理人陳崑泉：「表情都過得去，執相太重手，皮膚太美，跟真人不同樣，真人眼肚大很多，執少一點就美。拍攝講求像真，一不像真就欠缺了味道。或許其他很美，但單憑這張相看就不值四千元。」收費$4,000的法國影室Studio Harcourt Managing Director Gael de Dorlodot就反擊指一向都會柔化肌膚包括眼肚，大部份都不想相片出現眼肚，不認為是失誤。

陳伯就馬上打燈擺位，用舊式菲林機替記者拍了一輯見工相。等了十多日終於有相拿，Gael一看相片就說：「喜歡你的笑容感覺很歡愉，但只是一張很簡單的照片，作為一張普通證件相很好。不過顏色和對比有點單一，未必適合專業的業務用途。」

你們不要爭論了，為了增加實用性，我們再試$60港鐵快相機混入相片中。為了公平，我們以A相代表$4,000 Studio Harcourt作品，B相代表$300 美姿華作品，C相代表$60港鐵快相機，不開估價錢給人力資源專家選擇，到底是外國、本地薑還是經濟之選勝出呢？

HR最愛美姿華作品
人力資源專家周綺萍：「A相感覺較專業，例如頭髮和恤衫都相對地調整得較好，而且輪廓清晰度最高。但人力資源部每日收到很多申請表，所以我們只花一秒看相，感覺才是最重要。所以我反而選擇B相最好，申請人笑容寬容和可親點，所以感覺良好。」

可能因為A相$4,000 Studio Harcourt作品太大排場，反而會令人緊張不自然，可能要幫襯多次才習慣。B相$300 美姿華作品雖然是一人製作沒那麼細緻，但梁伯不停與客人聊天，令記者笑容自然，不過由於用菲林機不能即上看到效果。至於C相港鐵快相機就完全失敗，像自拍多於見工相。不過到底哪些行業最需要附上見工相？周綺萍：「人力資源部會根據申請者，與職位合符程度決定見工機會，例如銀行和金融行業需要見客，要求申請人外形醒目。如果在履歷上看到外形適合人選，見工機會也較大。」

又係依條 8 婆

第一次認同呢條老鬆臭西
唔關壓價事就講返人話

三張相影嘅角度都唔同 同埋唔同表情

角度表情依啲都係睇攝影師功力架啦

最尾個張係地鐵快相，港女自擺pose

你試下開哂名再問佢

咁自己咪個攝影師囖

一定老屈90後